70萬球迷支持奪金球獎 鄭展龍目標衝出香港

「亞冠盃2018最佳金球」獎得主鄭展龍，在全亞洲超過一百三十萬份選票中，以高達七十萬票獲選，七十萬票代表七十萬份支持，他說：「這個獎對我來說是很大的鼓勵，也是很好的成績，我沒有什麼可以回報，唯一可做的是打好每一場波，讓大家看到我的努力和進步。」

二十一歲的鄭展龍，目前効力香港超級聯賽球會傑志，司職進攻中場，他有個可愛的綽號叫「泡泡龍」，與外形無關，只是隊友取笑他太孱弱，曾經在操練時體力不支，試過兩次操到嘔白泡，「那時候孱弱是有原因的，比賽時左腳十字韌帶斷裂，休養了一年不能做運動，復元後開始跟球隊操練，當時夏天天氣很熱，可能隔了太長時間沒有操練，所以跑圈時中暑暈到嘔。」他不介意被改這個花名，笑言很有創意，能令大家開心笑吓，做「泡泡龍」也無妨。

去年，亞冠盃分組賽，傑志對日本柏雷素爾，鄭展龍在補時一分鐘，用左腳送球彎入遠柱成功射門，為球隊取得勝利，這一球被譽為「世界波」，他在該場賽事更獲選為最佳球員；希望打好每一場波報答球迷的龍仔，這段時間卻接二連三被傷患所困，「我近期已經受了四次傷，右邊大腿兩次被拉傷，之後是左膝十字韌帶拉傷，幸好不是之前斷裂的位置，兩個星期前右邊腳踝又受傷，比賽時我和對手一齊跌倒，他整個人壓在我身上，右腳首當其衝被壓傷。」